---
tags:
  - math/algebra2/trigonometry
  - index
date: 2023-07-10
---

# 三角法

> [!info] 翻訳インフォメーション
> [byjus](https://byjus.com/maths/trigonometry/#Trigonometry%20Definition)から読んで翻訳した。

三角法とは数学に一つの重要な分野です、それに大きな様々な分野に活用する。
それの分野、三角法を呼ぶ、直角三角形の辺と角の関係を勉強する事です。
三角法で角はラジアン又は度と計る。
計算の少しの最共通な使うの三角法の辺は「$0\degree$」や「$30\degree$」
や「$45\degree$」や「$60\degree$」
や「$90\degree$」です。

# 三角法の関数です。

三角法は６つ重要な関数がある。これらは

| 名称     | 略語    | 直角三角形辺の関係 |
| -------- | ------- | ------------------ |
| 正弦関数 | `sin`   | 対辺/斜辺          |
| 正接関数 | `tan`   | 対辺/隣接辺        |
| 余弦関数 | `cos`   | 隣接辺/斜辺        |
| 余割関数 | `cosec` | 斜辺/対辺          |
| 正割関数 | `sec`   | 斜辺/対辺          |
| 余接関数 | `cot`   | 隣接辺/対辺        | 

## メモ

- [20230713-正弦波](20230713-正弦波.md)